.TH AVRDUDE-WRAPPER "1" "Aprile 2024" "avrdude-wrapper 1.0" "User Commands"
.SH NAME
avrdude-wrapper - un piccolo wrapper per avrdude, per caricare programmi su Arduino
.SH SYNOPSIS
.B avrdude-wrapper <programma> [0|1]
.SH DESCRIPTION
Avrdude-wrapper consente di scaricare con facilità un programma
compilato o assemblato su di un Arduino UNO R3 o su di un Arduino Nano
(vecchio bootloader).
.br
Occorre chiamarlo indicando il nome del file da caricare, in formato
Hex Intel.
.br
Se è presente un Arduino collegato (una sola porta /dev/ttyUSBx o
/dev/ttyACMx presente), la riconosce e la utilizza, se cd ne sono più
d'una, chiede all'utente quale utilizzare.
.br
Se non è stato indicato il parametro 0 oppure 1, chiede il tipo di
Arduino su cui scaricare l'immagine.
.br
La differenza è solo che Arduino UNO richiede il baudrate di default
mentre il Nano richiede il baudrate 56700.
.SH PARAMETERS
.IP <programma> 0.4i
il file .hex del programma da salvare nel processore
.IP 0
Configurazione per Arduino UNO r3
.IP 1
Configurazione per Arduino Nano con processore 328P e vecchio
bootloader
.SH AUTHORS
Stefano Salvi 2024
